**H album
-H·A·N·D-**是[日本二人組合](../Page/日本.md "wikilink")[近畿小子的第](../Page/近畿小子.md "wikilink")8張[專輯](../Page/音樂專輯.md "wikilink")。於2005年11月16日由[傑尼斯娛樂唱片公司發行](../Page/傑尼斯娛樂.md "wikilink")。

## 解說

本專輯是以專輯來說自第二張單曲精選專輯『[KinKi Single Selection
II](../Page/KinKi_Single_Selection_II.md "wikilink")』以來相隔一年，而以原創專輯來說就是自『[G
album
-24/7-](../Page/G_album_-24/7-.md "wikilink")』以來相隔兩年才推出的第8張團體名義原創專輯。

從去年2004年的單曲『[嘿，我會加油。](../Page/嘿，我會加油。.md "wikilink")』以後，團體名義推出的音樂作品間隔擴大，該年唯一一張推出過的專輯只是單曲精選專輯而已。因而中斷了自出道起每年均會推出一張原創專輯的做法。這是因為成員二人正積極活躍於各自的個人音樂活動，結果以團體名義發表的單曲相對較少，使原創專輯推出間隔相應擴大。同年推出過的單曲就只有『[天鵝絨的幽闇](../Page/天鵝絨的幽闇.md "wikilink")』，再與單曲精選專輯同時發售的單曲『[Anniversary](../Page/Anniversary.md "wikilink")』，所以這次的專輯甚被期待。

本專輯繼續自上張專輯開始的做法，在專輯名字後加上副題。本專輯的副題是“H·A·N·D”，根據專輯內附歌詞本上模倣[字典的解說文字中提及](../Page/字典.md "wikilink")，H·A·N·D本身是[英語中表示](../Page/英語.md "wikilink")『[手](../Page/手.md "wikilink")』的意思。另外，「H」含有“Heart
& Harmony & Happiness & Honey & Hope and
more...”的意思，即“心、和諧、幸福、心愛的人、希望···”的意思。而『H·A·N·D』又是英語「Have
A Nice
Day」的縮略，意即「祝你愉快的一天」。所以這個副題其實蘊含了兩個訊息在內。連上張專輯在內已經是連續兩張專輯都有用上了副題，所以有以後的專輯繼續使用副題的傾向。

在本專輯發售後，雖然仍有單曲「[SNOW\! SNOW\!
SNOW\!](../Page/SNOW!_SNOW!_SNOW!.md "wikilink")」隨之後接，不過在下一年2006年的前半年則再次以個人活動為主。剛以[ENDLICHERI☆ENDLICHERI的名義活動](../Page/堂本剛#ENDLICHERI☆ENDLICHERI.md "wikilink")，光一也從過往以[舞台劇為主的重心開始移向](../Page/舞台劇.md "wikilink")[音樂](../Page/音樂.md "wikilink")。其首次以個人名義推出的出道單曲．專輯亦隨之推出。結果以團體名義推出的下一張音樂作品在2006年的下半年才出現，是7月發售的單曲「[夏日風情](../Page/夏日風情.md "wikilink")」。

本專輯另外一個特別之處，就是有別於過往收錄二人親自作曲的獨唱曲，這次收錄的獨唱曲都是由其他音樂人提供的。不過專輯收錄了兩人合作創作的歌曲「戀淚」。自作曲收錄減少的原因，是因為去年以及下一年繼續的個人活動增多，結果以團體名義推出的個人歌曲數目隨之減少。另外，以原創專輯來說本專輯首次收錄了一首純音樂歌曲。

在[Oricon銷量榜的首批銷量雖然比](../Page/Oricon.md "wikilink")『G album
-24/7-』有所上升，但累積銷量卻不升反跌。初回版比通常錄少收錄一首歌曲，不過卻隨碟附送收錄了兩人的訪問片段、歌曲「99%LIBERTY」的PV，以及專輯製作和PV拍攝片段的[DVD影碟](../Page/DVD.md "wikilink")。通常版除了封面不同外，更多收錄一首歌曲。雖然隨碟附送DVD及初回和通常版的收錄歌曲不同的做法，早在2003年推出的單曲已經出現過，但在專輯上還是首次。因為過往的初回版專輯和通常版專輯只是封面和歌詞本內容不同，由此可見[傑尼斯事務所的銷售方針出現了轉變](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，以便衝唱片銷量。

至於在專輯曲風方面，雖然整體傾向流行曲風，並非以成熟路線作中心，但正因為與上張專輯中的沉實成熟風格及過往的專輯之間有別，可以說是一張集合了全新元素的專輯。

## 收錄歌曲

### 初回版收錄歌曲

1.  **Arabesque ～一千零一夜的夢～**（**Arabesque **）
      - 作曲：[井手功二](../Page/井手功二.md "wikilink")
      - 作詞：井手功二
      - 編曲：[鈴木雅也](../Page/鈴木雅也.md "wikilink")
      - 和音編排：[岩田雅之](../Page/岩田雅之.md "wikilink")
2.  **Anniversary**
      - ※第20張單曲。
      - 作曲：[織田哲郎](../Page/織田哲郎.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：[家原正樹](../Page/家原正樹.md "wikilink")
3.  **戀淚**（****）
      - ※KinKi Kids二人自己作曲作詞的合唱作品。
      - 作曲：[堂本光一](../Page/堂本光一.md "wikilink")
      - 作詞：[堂本　剛](../Page/堂本剛.md "wikilink")
      - 編曲：[石塚知生](../Page/石塚知生.md "wikilink")
4.  **【藍天】**（**【AOZORA】**）
      - 作曲：[大智](../Page/大智.md "wikilink")、[宮崎　誠](../Page/宮崎誠.md "wikilink")
      - 作詞：[高須光聖](../Page/高須光聖.md "wikilink")
      - 編曲：[佐藤泰將](../Page/佐藤泰將.md "wikilink")
5.  **你是宿命**（****）
      - 作曲：大智
      - 作詞：[前田隆弘](../Page/前田隆弘.md "wikilink")
      - 編曲：[家原正樹](../Page/家原正樹.md "wikilink")
      - 和音編排：[小田原友洋](../Page/小田原友洋.md "wikilink")
6.  **Love Me More**
      - ※堂本光一獨唱作品。
      - 作曲：[Marcus Dernulf](../Page/Marcus_Dernulf.md "wikilink")、[Marit
        Woody](../Page/Marit_Woody.md "wikilink")
      - 作詞：[白井裕紀](../Page/白井裕紀.md "wikilink")、[新　美香](../Page/新美香.md "wikilink")
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")
7.  **Breath**
      - ※堂本剛獨唱作品。
      - 作曲：[河口京吾](../Page/河口京吾.md "wikilink")
      - 作詞：河口京吾
      - 編曲：[武藤良明](../Page/武藤良明.md "wikilink")
8.  **WATER SCREEN -theme of H-**
      - 作曲：[十川知司](../Page/十川知司.md "wikilink")
      - 編曲：十川知司
9.  **天鵝絨的幽闇**（****）
      - ※第21張單曲。
      - 作曲：[林田健司](../Page/林田健司.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：[CHOKKAKU](../Page/CHOKKAKU.md "wikilink")
10. **Diamond Story**（****）
      - 作曲：[飯岡隆志](../Page/飯岡隆志.md "wikilink")
      - 作詞：[松本素生](../Page/松本素生.md "wikilink")
      - 編曲：[CHOKKAKU](../Page/CHOKKAKU.md "wikilink")
11. **到車站的同一條歸家路**（****）
      - 作曲：[飯田建彥](../Page/飯田建彥.md "wikilink")
      - 作詞：[久保田洋司](../Page/久保田洋司.md "wikilink")
      - 編曲：[長岡成貢](../Page/長岡成貢.md "wikilink")
      - 和音編排：[松下　誠](../Page/松下誠.md "wikilink")
12. **未完的Love Song**（****）
      - 作曲：[Gajin](../Page/Gajin.md "wikilink")
      - 作詞：Gajin
      - 編曲：Gajin
13. **99%LIBERTY**
      - 作曲：織田哲郎
      - 作詞：前田隆弘
      - 編曲：家原正樹
      - 銅樂編排：[下神龍哉](../Page/下神龍哉.md "wikilink")

### 通常版收錄歌曲

1.  **Arabesque ～一千零一夜的夢～**
2.  **Anniversary**
3.  **戀淚**
4.  **【藍天】**
5.  **你是宿命**
6.  **Love Me More**
7.  **Breath**
8.  **WATER SCREEN -theme of H-**
9.  **Diamond Story**
10. **到車站的同一條歸家路**
11. **未完的Love Song**
12. **99%LIBERTY**
13. **In My Heart**
      - 作曲：[Ooyagi Hiroo](../Page/Ooyagi_Hiroo.md "wikilink")
      - 作詞：Ooyagi Hiroo
      - 編曲：[石塚知生](../Page/石塚知生.md "wikilink")
      - 和音編排：[岩田雅之](../Page/岩田雅之.md "wikilink")

[Category:近畿小子專輯](../Category/近畿小子專輯.md "wikilink")
[Category:2005年音樂專輯](../Category/2005年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2005年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2005年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")